美股會否出現股災？一個理由告訴你機會不大

我們今時講美股，是講指數，美國有3000多隻股票，道指成分股為30，標普500成分股為500，就算這30隻道指成分股，500隻標普成分股好，不代表餘下的2500隻「美股」是好。

的確，近日美股升又升，是因為有幾大金剛保至尊。而指數在一段時日，會換入金剛，剔出泥菩薩。

剔出舊經濟股 換入新經濟股

2014年Exxon Mobil這家油公司，是全球最大公司之一，是道指成分股之一，但到2020年8月31日，Exxon Mobil就會被剔出道指成分股。同期被剔出的還有Pfizer、Raytheon Technologies，前者是藥股，後者是軍工股。

(顧名思義，科技股)、Amgen(醫療股)、Honeywell International(資訊股)。

這個替換，很明顯是指數成分股要與時並進，要剔出舊經濟股，換入新經濟股。

近日美股除了有這換入新金剛以撐市之外，最重要的是美股一眾有銀公司、無銀公司，又再啟動龐大的股票回購。蘋果有銀，但它不用自己銀去回購其股票，而是舉債去回購其股票。

美企舉債回購其股票

這類的舉債去回購股票事，一度靜下來，但近月又鼎沸了。不少公司會於第三季起又再大肆回購其公司股票，故在下半年，起碼第三季，美股應有龐大的回購股票資金來撐市。

公司管理層因為他們有認股權益，是希望公司股價升升升，但大戶投資者就不一定，他們怕升過龍，會帶來廣泛的套利行動，一旦套利過龍是可以產生骨牌效應，一跌不可收拾。

這不是嚇人之言，Tesla市盈率1000倍，你敢話不貴?所以前晚Tesla一升至歷史高位2129美元，就急見回跌至2000美元之下。

美股音樂椅何時停？

美股現是在玩音樂椅，音樂幾時停，取決於人心是否「紅」，取決於人心是否「公道」。

人心「紅」，則美股，其實應明確講是指數的「金剛」會升升升；人心一「公道」，就會問，咁高市盈率值嗎?人心一轉，是可以轉出個股災，或股爆來。

美股會否跌出個股災?

估計不易，因為特朗普為連任，一定不會讓股市跌太多，一般言，美股一跌5%至10%，駐於紐約聯邦儲備局的Plunge Protection Team就會出動托市，這個「美國國家隊」已於之前2019年三、四季度的股跌中，顯出其托市功力。

如果美國人真相信自由經濟的話，則有形之手的干預是不敵市場無形之手的，美股定有股災。

我呢？

我相信國家資本主義，不相信自由經濟，因此我認為在當前的政治氛圍下，美國股災不易，因為美國的Plunge Protection Team萬歲！

（投資涉風險，每投資者承受風險程度不一，務必要獨立思。筆者會因應市況而買賣。）

撰文 : 石鏡泉

欄名 : 理財學堂

連任到再講

撰文 : 石鏡泉 藍絲撚

Honeywell International(資訊股)

撰文 : 石鏡泉

屌你老母石鏡泉都貼

屌你老母仆街咁愛國走去研究美股

黨有教你咩叫「自由」經濟？

愛國又睇美股，藍絲有冇骨氣啊

你早講係石鏡泉，我唔撚哂時間睇嘛

工程股嚟

PPT fake news 嚟wor
咁都信

碌撚到最尾先見佢條廢老個名

Honeywell係有做工程，比如bms，但都有做導彈有人話係軍工，好似Yamaha 咁，百足咁多爪

DLLM 死藍絲想燈尻美國

得唔得

#藤條
#鐵通
#水喉通
#教仔
#鄉黑
#721